曼聯變太快！再次展現華麗進攻+笑容滿面

又一場酣暢淋漓的勝利。看台上的費格遜露出了久違的笑容，這支全新的曼聯已經找回了昔日的影子。瘋狂的進攻主義，融洽的球隊氛圍，儘管球隊仍然有著這樣或者那樣的問題，但至少曼聯是走在正確的道路上，摩連奴留下的陰影至少已經是煙消雲散了。

從OPTA統計來看，曼聯今場又統治了比賽。全場曼聯的控球率達到了65%，射門次數多達16次，並有10次射正，全隊的傳球次數更是達到了634次，幾乎是對手的兩倍。與這些數據吻合的是，曼聯在場上創造的機會要遠遠多於對手，而且不管球隊即時的比數是多少，球隊依然會不斷的進攻，蘇斯克查已經找回了曼聯的進攻DNA，奧脫福的7萬名球迷也似乎夢迴費格遜時期，山呼海嘯的歡呼聲此起彼伏。

今場曼聯又攻入了一粒神級團隊入球配合。曼聯今場的第二粒入球，從迪基亞將球開出來之後，曼聯球員做出了多次連續不斷的配合，最終馬達帶球殺入到對方禁區，隨後倒三角將球傳出，靴里拉傳給普巴，後者射門得分。在整個過程當中，哈特斯菲爾德甚至都沒有碰到過皮球。就連BBC也驚呼：「這不是曼城隊的進攻方式嗎？原來曼聯的這一批球員是有這樣的能力，只是摩連奴沒有這種潛力挖掘出來。」

上一場曼聯也有一粒神一般的入球，馬迪爾、連格與普巴連續在禁區前沿踢出撞牆配合，最終由馬迪爾完成的最後一擊。索帥上任的兩場比賽，球隊在進攻當中每一場比賽當中都有神作上演，而在摩連奴時期這樣的進攻配合非常罕見。因為這種配合踢出來的前提是，球員在場上的位置相對來說比較自由一些，換位也很頻繁，而摩連奴的戰術是需要球員站死自己的位置。

在蘇斯克查的戰術體系當中，每一名球員都是進攻戰術當中重要的一個環節，後衛插上的也會更加的頻繁。比如說第40分鐘，拉舒福特在左側做出了漂亮的穿襠過人，隨後將球傳向中路，這時在小禁區線附近接應的是右閘達洛，只可惜他沒有把握住這次千載難逢的機會。這在摩連奴時期是難以想像，邊後衛怎麼可以到禁區內搶點呢？不要忘了，在上一場比賽連迪路夫曾帶球殺向對方的禁區，險些助攻拉舒福特得分。這一些細節都證明，如今的這支曼聯已經成為了一支以進攻為主的球隊。

另一方面，在摩連奴下台之後，曼聯令人窒息更衣室氛圍不見了。球員臉上的表情能夠說明一切，每一名球員都踢得很放鬆，很自如。朗尼也說：「當看到每一名曼聯球員帶著微笑入場時，你就離勝利更近一些，蘇斯克查找回了這一些寶貴的東西。」

當然，曼聯連勝兩支護級球隊，還不足以喜，畢竟蘇斯克查還沒有遇到真正的強敵。但至少球隊的形勢已經明顯扭轉了，蘇斯克查至少能夠發揮出球員的真實水平。而在摩連奴執教時，很多球員在場上的表現都是明顯低於自己的真實水平，特別是以普巴為首的那些進攻型的球員。當曼聯能夠用一波又一波的進攻壓制對手時，相對來說後防線上的壓力就會小很多。更重要的是，這樣的比賽風格一直都是曼聯的傳統，只是在費格遜退休之後，無論是莫耶斯、雲高爾還是摩連奴，都沒有繼承的很好，在這方面還是老曼聯人蘇斯克查最懂曼聯的球會文化。

廢摩球星墳墓個朵唔係浪得虛名

兩隊降班熱門比你玩臭哂
睇你下場點輸

走左都係咁比水抽水

比人